---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۸۳
---
# شمارهٔ ۱۲۸۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>حرام است ار دلی داری حیاتی بی دل آرامی</p></div>
<div class="m2"><p>برو یاری به دست آور که یابی از لبش کامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر بلبل بدانستی که گل بوی از کجا دارد</p></div>
<div class="m2"><p>نگشتی گرد گل هرگز طلب کردی گل اندامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به دفع چشم بد آن را که باشد هم نفس خوبی</p></div>
<div class="m2"><p>سپندی گو بر آتش نه که دارم خرم ایامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مخور جز می اگر وقتی نباشد می غم می خور</p></div>
<div class="m2"><p>غم دنیا مخور باری که آن را نیست انجامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شراب از دست جانان خور مخور از جام جم غافل</p></div>
<div class="m2"><p>جم وقتی اگر وقتی به دست آری چنین جامی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نزاری قبله ی رویت خیال روی لیلی بس</p></div>
<div class="m2"><p>گر این عیب است چون مجنون بر آور در جهان نامی</p></div></div>